受支那制裁歐盟議員：不去中國，但我還有台灣

挺新疆歐洲議員遭中國制裁 吳釗燮：台灣展開雙臂歡迎

中國制裁支持新疆人權議題的歐洲議會議員包瑞翰，包瑞翰推文反擊，「我還有台灣可以去。」（法新社資料照）

2021/03/23 11:33
〔記者呂伊萱／台北報導〕中國制裁支持新疆人權議題的歐洲議會對中關係代表團團長包瑞翰（Reinhard Butikofer）等5名歐洲議會議員。包瑞翰推文表示，「中國領導人已經讓我知道，我將不被允許訪問中國、香港或澳門，「但我還有台灣。」外交部長吳釗燮今天也回應表示，「熱愛民主的人民展開雙臂歡迎您訪問台灣！」

歐盟22日批准針對中國大規模拘留新疆維吾爾族人，制裁4名中共官員和新疆生產建設兵團公安局等實體。中國隨即反制，宣布制裁支持新疆人權議題的歐洲議會對中關係代表團團長包瑞翰（Reinhard Butikofer）等5名歐洲議會議員。

中國制裁舉動引發歐洲議會最大黨團人民黨主席韋柏（Manfred Weber）強烈抨擊，包瑞翰也推文表示，「中國領導人已經讓我知道，我將不被允許訪問中國、香港或澳門，「但我還有台灣。」

外交部長吳釗燮今天也轉發包瑞翰推文，並表示當一個犯下危害人類罪的政權對捍衛自由和人權者實施制裁，「您回應得很好」。對於包瑞翰表達訪問意願一事，吳釗燮也說，「熱愛民主的人民展開雙臂歡迎您訪問台灣！」

咁串咀
咁不如叫台灣做新中國

挺新疆遭中國制裁 歐洲議會議員包瑞翰：我還有台灣可去！

2021/03/23 06:06
〔國際新聞中心／綜合報導〕歐盟外交部長22日舉行會議，批准針對中國大規模拘留新疆維吾爾族人，制裁4名中共官員和新疆生產建設兵團公安局等實體。中國隨即反制，宣布制裁支持新疆人權議題的歐洲議會對中關係代表團團長包瑞翰（Reinhard Butikofer）等5名歐洲議會議員，不僅引發歐洲議會最大黨團人民黨主席韋柏（Manfred Weber）強烈抨擊，包瑞翰也推文表示，「中國領導人已經讓我知道，我將不被允許訪問（中國）大陸、香港或澳門，「但我還有台灣。」

歐洲議會議長薩索里（David Sassoli）也推文聲援包瑞翰等人，包瑞翰在回覆薩索里的推文中強調，「中國共產黨國家的領導人顯然不尊重議會，但是，就像（前美國總統）布希（G.W Bush）可能會說的那樣，他們完全『錯估了』（misunderestimate）民主的力量和民主人士之間的團結。」

中國政府宣布擴大對歐盟10名人士和4個實體實施制裁，包括包瑞翰、歐洲議會友台小組主席蓋勒（Michael Gahler）、法國籍的格魯克斯曼（Raphael Glucksmann）、保加利亞籍的久什尤克（Ilhan Kyuchyuk），以及斯洛伐克籍的萊克斯曼（Miriam Lexmann）等5名歐洲議會議員。

此外，中國也點名荷蘭國會議員史卓瑪（Sjoerd W. Sjoerdsma）、比利時國會議員寇拉提（Samuel Cogolati）、立陶宛國會議員薩卡利埃內（Dovile Sakaliene），以及長期研究新疆人權問題、日前還遭新疆民眾「控告」的德國學者鄭國恩（Adrian Zenz）、瑞典亞洲研究學者葉必揚（Bjorn Jerden）等，其相關人員及家屬被禁止入境中國及港澳，他們及其關聯企業、機構也被限制與中國往來。

歐洲議會最大黨團、歐洲人民黨黨團（EPP Group）主席韋柏在「推特」發文表示，中國攻擊自由選舉產生的國會議員，顯示北京對民主的蔑視，歐洲不會畏縮，呼籲歐盟表態反對，並研擬反制措施。

去支拿把柒咩 去台灣好過

間接證實台灣唔係中國一部分
石頭砸腳

石頭
腳

Reinhard Bütikofer
@bueti
The Chinese leadership has let me know that I will not be allowed to visit the mainland, Hong Kong or Macao. But then there is Taiwan. :-)

串到咁應

當年都冇人會諗到PRC 會取代ROC 嘅國際地位

吳釗燮也說，「熱愛民主的人民展開雙臂歡迎您訪問台灣！」

支持踩入台灣國土
但亦都間接證明而家香港同支國冇分別

鬼佬就係有呢種幽默，唔係下下都喊打喊殺

支那點算？
要再強硬啲，同埋出多啲嘴炮攻台

做咩一定要痴住中國個名
要開始要覺得台灣=國家

有冇方法唔好比共產黨綁架民意
部分香港人都表示歡迎

又寸到人，又唔洗好似支那咁野蠻做潑婦，真係唔明支那人點解可以打曬飛機，回應方面美國同歐洲贏曬，中國只係俾人感覺係生番

香港人上推

放佢入去再捉佢唔係更好咩？

蔣介石個柒頭自己退出

應該將「中國」定為歷史上的國家
現所謂「中囯」之所謂「政權」，稱為：支那

常任理事國，改由澳洲取代

香港，稱為匪佔香港

澳門則為匪共支那自己定義的一個所謂「自治行政區」